「中國佔美國便宜的日子結束了！」美國副總統彭斯APEC演說砲轟「一帶一路」、威脅對中國加倍徵關稅

美國副總統彭斯17日在亞太經濟合作會議（APEC）企業領袖高峰會發表演說，再度展現力抗中國的強硬姿態，不點名抨擊中國「一帶一路」政策，讓參與國陷入「債務之海」。彭斯更揚言，中國若不在貿易問題上讓步，美國恐加強貿易戰力道，對中國貨品加倍課徵關稅。

彭斯（Mike Pence）17日在巴布亞紐幾內亞（Papua New Guinea）舉行的APEC企業領袖高峰會上，針對貿易爭端再度將矛頭指向中國：「我們已果斷地採取行動，處理與中國之間的失衡。我們向價值2500億美元的中國貨品加徵關稅，而且我們還能再加倍。美國不會改變作法，直到中國改變自身作為。」

「中國已經占美國多年便宜，那些日子已經結束了。」彭斯在演說中宣布，美國將會參與盟友澳洲的計畫，在今年APEC主辦地巴布亞紐幾內亞共建隆布魯海軍基地（Lombrum Naval Base）。由於中國近年大舉投資巴布亞紐幾內亞，美國、澳洲此舉被視為力抗中國在亞太國家的影響力。彭斯也在演說中宣布，將斥資4億美元（新台幣125億元）推動「印太透明度計畫」（Indo-Pacific transparency programme）提倡公民社會、法治以及責任治理等理念，賦予公民打擊貪腐，強化國家主權的力量。

彭斯表示，美國身為民主國家，是更好的夥伴，他更暗批中國推動的「一帶一路」倡議：「我們不會讓我們的夥伴身陷債務之海，我們不會脅迫、危害你們的獨立地位，我們不會提供束縛帶或單行道。當你們與我們合作時，我們也與你們為伴，共享繁榮。」

各界擔心美中關係惡劣，可能影響區域經濟，彭斯則在演說中強調，相信即使美國處於強勢地位，美中關係仍會有進展，「只要中國選擇尊重鄰國的主權，信奉自由、公平且互惠的貿易，堅持人權與自由，中國在我們自由開放的印太地區願景中，仍享有尊敬的一席之地。」

彭斯則於APEC演講時再度表明，「只要任何國際法允許，以及我國國家利益需要的地方，我們將繼續行駛飛行與航行權。騷擾只會強化我們的決心，我們不會改變航向。」彭斯也表示，將繼續支持東南亞國家與中國協商具法律約束力的《南海行為準則》（Code of Conduct，COC），尊重所有國家的權利，包括在南海的自由航行權。

嘩

養大左隻怪物

唔該盡快收佢皮

彭斯用「海」字,「帶」字及「路」字玩嘢

Speaking moments later, Pence told delegates the U.S. offers countries in the region “a better option’’ for economic and diplomatic relations than Beijing’s heavy-handed approach. He warned against taking Chinese loans, saying the U.S. “doesn’t drown our partners in a sea of debt” nor offer “a constricting belt or a one-way road.”

「我們不會讓我們的夥伴身陷債務之海，我們不會脅迫、危害你們的獨立地位，我們不會提供束縛帶或單程路。當你們與我們合作時，我們也與你們為伴，共享繁榮。」